今日我感到和理非非嘅愛

我7.1發咗個夢，個夢令到我好攰，5am起身，夜晚先返屋企。

其實我冇做到啲乜嘢，盡力搬下物資，叫下要咩物資，叫下中途加入個啲人向前行，幫人包下保鮮紙，派下水同口罩，叫人唔好影相等等。相比起前線，我甚麼也不是，不過我都會盡我全力。我唔係唔想去前線，而係我去過2次，我怕，我好怕，我淨係識得退，根本乜都幫唔到手，所以我決定去幫物資站。

個夢發到6點幾7點個陣，有一位媽媽級嘅遊行人士上嚟夏愨道，我見佢上嚟有啲困難，所以我問佢要唔要我扶你？小心啲。佢話唔洗，然後就捉住我對手講：「我係想同你哋講小心啲㗎，我支持你哋㗎，雖然我乜都做唔到，但係我會永遠支持你哋，加油，小心啊記住。」我差啲喊出嚟，不過我忍住，因為我知道我冇時間係到喊。我再同個位女士講：「我哋會㗎啦，多謝你啊，你記住要小心啲」

去到7.3，呢個夢仍然揮之不去。我剛才在巴士上，剛好聽到2首歌，分別係《家明》和《假使世界原來不像你預期》，我對個夢的印象又出返嚟。我原本聽《家明》也是忍住淚水，再聽日《假使世界》，我個腦即刻諗起義士冒死抬走死士嘅畫面，7.2早上881電台嘅節錄。我忍唔住啦，我係巴士上面喊咗出嚟，完全平復唔到。直到，旁邊的香港人問我有冇事，我話：「我冇事，不過香港好有事啊。點解會變成咁㗎？點解我哋咁盡力，反而係俾人指責㗎？」之後佢一邊幫我抺眼淚一邊講：「我哋知道㗎，我哋知道點解你哋要咁做㗎，加油唔好灰心，香港好需要你哋。我哋做唔到你哋咁勇，我哋只可以盡力遊行，話俾身邊嘅人聽。」此時此刻，我只能講多謝你。

雖然我宜家好灰心，好擔心有人狗俾拉有人以死明志，真係唔想再見到有烈士，+3夠啦，唔好再多啦。我都唔識點勸喻各位唔好以死明志，不過我想講，我哋需要你，需要你呢份以死明志嘅勇氣去前線幫手。手足，雖然我呢啲細膽女人仔，做唔到啲乜，不過大家記住：我哋一個都不能少！每個人有自己最適合嘅位置，盡力做，我哋需要你！

以上提到嘅2位和理非非，非常感謝你哋，有你哋，我感覺到好似仲有少少希望。

[突發]全部覺得絕望既人同我入黎

推

好感人睇到眼濕濕

幫推

廢中既我超認同

大家一齊上一齊走，一個也不能少，前有前做，後援有後援做，後援都好重要

Pushhh

Pish

當日遊行完 去左拜祭點放低花束

上去公園坐到10點幾打算走

走既時間見到人鏈傳緊野 見到好多中學生係其中

呢世人都忘記唔到個畫面 馬上加入直到大家撒走

雖然帶住口罩 但每個人眼睛都發出好似寶石一樣既光芒 印象深刻

多謝你哋加入啊我哋需要你

Push

最近一直聽呢首同獨家村

PUSH
多謝，真係好多謝你地

Pushhhh

當一切完全不像你預期

才明白不可心死

沿路再走幾千公里

你既身邊有我地

啱啊休息夠了就再戰！！！

推爆佢

唔好氣餒
真心好多人好多人都企係你身邊

真正既和理非分得清楚訴求為主，手段次之。未必認同你既做法但都唔割蓆，盡幫
假果d，一係就純粹道德潔癖、享受光環多於表達訴求，一係就偽理性真白痴

香港人加油！齊上齊落！

我冇嘢講，但大家記得善用Blockchain backup重要資料

【網絡安全】如何匿名免費咁放資料上Ethereum Blockchain測試網絡

如果和理非都可以企出嚟作戰就好啦不過和理非同勇武一齊合作應該先係最理想

我無野講

我無嘢講

我無嘢講！

係街站見到中年人鼓勵年青人其實已經好鼓舞
起碼知道唔係全部中年人都係痴線廢中

好感人不過唔係每個和理非都係會咁諗

我冇嘢講

我無野講

sweeeet

不割蓆/幫口已經係共同作戰了
比如你有50萬個和理非企係鬼咁後面，2萬個勇武係前面、d犬都已經會有顧忌

推！加油！

我無嘢講
我要見律師

冇野講、唔簽野、唔解鎖

喊咗

感動到我無嘢講

我冇野講

"比起前線，我甚麼也不是"?
我屌你老母你講乜撚野呀
冇你地 我地會有遮會有口罩會有眼罩會叫乜有乜?
冇你地 我地累既時候退後會有水飲有餅食?
冇你地 我地前線會咁安心顧前?
冇你地 我地什麼都不是
多謝你

我都覺好感動
我都知你想鼓勵其他人

但請先保護好自己
唔好再講自己嘅夢境
可以試吓講人哋嘅夢境，或者睇live見到

立即停止討論自己嘅夢境！！！

求吓你哋唔好再自爆啦

唔好咁啦仲以為你鬧我多謝你哋前線啊你哋勇氣比我多好多好多，一齊加油

我無野講
唔簽任何文件
叫律師
同自己講唔好驚 當人廢up

都有個媽媽級嘅人見我包左保鮮紙又戴左n95咁就呃住我隻手話好膽心叫我小心d
雖然我唔算前線但係都好多謝佢關心我
睇得出佢眼神真係好緊張

多謝你地

我無野講 我要見律師

我無嘢講！！！

我相信大家都做盡左自己可以做既野
be proud of it 唔好再睇小自己 大家一齊成長緊

見到咁多好心嘅香港人 好warm
加油

問下有無組織/議員 會教被捕義士家人點做
見到最細得14歲好擔心

我冇野講
我要見律師

多謝佢地

推 我無野講

好多謝您地對香港既付出，感激!

我冇嘢講...

香港人

【幫手置頂】〔被捕支援〕+〔你嘅權利〕 保持執密+ 拍佢老母片

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

有洋蔥呢幾個禮拜只要諗番起場夢 睇埋報導 有時就忍唔住喊出黎

我無野講 多對你 樓主

謝

我今年25歲
真係比班義士可能只大四五年
但對唔住我無勇氣同你地發夢
只係行左三次 捐錢比立場 做下地圖砲airdrop
係生活上同身邊人分享多d我睇法
喚醒多d人支持你地
同想同你地講 真係好多人好支持你地
我呀爸呀媽都六十歲都100%支持你地追夢
如果有任何錢銀需要支援任何夢遊人士睇醫生 絕對會幫你地

感激不盡香港人加油

我無野講

我要見律師

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

睇到眼濕濕
香港人唔係大家所諗嘅咁冷漠
只要有啲咩事 我地又會再聚埋一齊架喇
點都好 用自己方式一齊頂住 加油呀